---
title: >-
    شمارهٔ  ۲۱ - وجود حاضر و غایب
---
# شمارهٔ  ۲۱ - وجود حاضر و غایب

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بدان خدای که ذات مقدس او را</p></div>
<div class="m2"><p>حدوث و کثرت و امثال این معایب نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>که گرز حضرت تو بنده غایبست بتن</p></div>
<div class="m2"><p>بدل ز حضرت تو هیچگونه غایب نیست</p></div></div>